大家應該先搞清楚616係想擠提定衝擊聯繫匯率

前者容易好多，因為銀行大部分錢都借左出去只係剩返好少%既現金比人提款。而後者就難好多金管局聲稱有4000億外匯儲備，我當有3000億比支共偷左，而剩返既1000億都遠遠多過銀行既存款儲備金，所以如果係要衝擊聯繫匯率既話難度係高好多，就算李嘉誠將所有錢轉曬美金都破壞唔到聯繫匯率李嘉誠身家都無1000億起碼要香港頭幾大富豪都一齊做先有d機會

講返616既行動，而家有d巴打話想擠提，有d就話想轉曬做美金安全d, 但係轉美金同擠提係有矛盾。例子：A巴打係銀行拎左十萬港幣，之後將呢十萬港幣轉做美金，咁呢十萬港幣就會入返去銀行既存款儲備金，姐係銀行既港幣現金係無少到架，只要聯繫匯率唔被破壞，對經濟係0影響但如果我地全部人剩係提取港幣而唔轉任何外幣，銀行既存款儲備先會真正減少，當銀行唔夠港幣既時候就會擠提

所以我想講現階段單靠小市民既力量係唔可能衝擊聯繫匯率，如果真係想破壞香港經濟既不如剩係提款港幣唔轉任何外幣咁先可以令到銀行擠提，有人計過只要有60萬人同時間拎一萬港紙香港既所有銀行存款儲備就會清空，我相信擠提會容易過衝擊聯繫匯率616全民拎港紙

推

出年616？
816呀
時間日期都未識得分！

太眼訓打錯

仲要打錯2次自隊十打膠

唔好執著我打錯日期睇下內文先

會唔會太遲先出post
已經有人換左美金

4xxx億外匯儲備，如果有4000億比支共偷左
咁會唔會易啲?
最緊要係驚聯繫匯率因為人權法案而出事?

可以換返港紙，換港紙個下銀行變相要拎港幣存款出黎同你買，不過中間差價一定銀行有賺

我相信支共唔敢偷曬4000億就咁睇今年港紙幾次比外國勢力狂沽都守得住就知香港外匯儲備應該仲夠

香港而家銀行體系其實得297億港元現金

所以擠提絕對容易過搞聯繫匯率

喺聯繫匯率下，美元儲備咪即係港元儲備，只要有時間美元可變港元俾你撳。即係話擠提只係塞一日機場，一日兩日嘅事。
相反撳美金就係郁聯繫匯率，聯繫匯率一冧中國就冇外資收入，大亂。加上萬一商戶撤資，佢地會攞美金走，港紙變廢紙，你要幾多有幾多。所以，作為散戶為自保都要攞美金防脫勾。

美金冇問題，依加就係想將港紙留俾銀行搣，我地攞美金睇佢死。

問題係聯繫匯率係咪真係咁易收皮

香港銀行有十幾億美金外債（存款），一旦外資撤離，嗰4000億儲備只會瞬間即逝。聯繫匯率只係脆弱嘅承諾。我地換定美金，只不過係自保。相反攞港紙只會令我地嘅財產同聯繫匯率+香港經濟一齊陪葬。

聯匯係唔會收皮 政府仲有41000億外匯基金資產 有好大部份係美國國債 隨時可以變賣做返美金支持聯系匯率

所有銀行體系都建基於「信用」
只要有借有還 佢就可以不停創造存款
係無需要multiplier effect
要沖激一套銀行系統 只要破壞「信用」就可以

答案係：全民唔還錢